曾幾何時我造咗一d咁嘅網頁

是我在2018年造的， 係我最初的網頁作品之一(用以練習javascript 編程技巧同埋programming的邏輯思路)， 當時我俾左呢d網頁俾一個做programmer 的朋友睇， 以為佢會俾少少讚賞同激勵， 點知佢話: “唔好成日造埋呢d無聊野啦， 去做一個有會員功能的網站啦!!”， 唉， 我database都未學呀.......

而我在學programming 的路途上， 幾乎未聽過一句激勵， 其他人一眼就睇到失誤的存在， 而唔識編程的人會見到英文文法錯誤的存在， 做design的人會見到色彩配搭或排版的失誤

例如上面的井字過三關， 有一個極明顯的問題， 就是對手是沒有智能的， 對手的動作是隨機的， 例如上面第一個記憶體容量換算器， 用作計算果part程式碼是hard-coded 上去， 是生硬的手法(你可用chrome 的developer tool去參看所有原碼)

而有d說話， 唔係矯正我的錯誤咁簡單， 而係難聽到極點的侮辱(如上面所講果位programmer朋友)

有時係好氣餒的

我明白這是好正常的， 香港人(或華人)就係咁， 只係我以前太過天真嬌(n年前有迷過d輕小說同動漫果類野，例如有一齣日本動畫叫“校園迷糊大王”， 而大家有冇印象有一套叫“妖精的旋律”， 呢套好似話係日本禁片， 但我今日回想， “妖精的旋律”整體所描繪出的人世間同人性比現實更美好， 美好好多! 你會覺得入面的人係有惻隱之心， 說話係有理智， 亦無對人羞辱同咒詛!!)

人心思想係一個影響民族前途的最重要根基(國土有幾大， 天然資源有幾多， 人數有幾大量， 呢d比前者來說其實都係好次要)， 一個民族走到去什麼地步， 絕對有前因後果

樓主想講咩？

Seen 有60分，再接再勵

得罪講句，學習速度慢係唔適合寫code，為興趣可以，但係真係返工你會好辛苦。18年其實React同Angular都好hit，點解會簡jQuery

不過都見你有個repo用vuejs但係同就咁用jQuery無分別

香港人太懶惰 認識或者評價人只係得勁同廢
一係拜上天一係踩到地底泥
又著重結果 唔重視嘅過程
例如你做網頁所付出嘅努力佢哋係唔睇
只係睇你個網頁符唔符合佢哋覺得勁嘅standard
唔符合就踩到你仆街
好少少就口講幾好心入面睇低你
但係唔好灰心 我個人經驗香港都有人識體諒人
明白人哋付出嘅努力 唔睇重結果 識得鼓勵其他人
亦唔好太過忽視嗰D難聽嘅說話
滿足到佢哋所講嘅嘢之餘又可以做到自己嘅目的就最好 因為滿足到佢哋多數我個人經驗亦代表到你可以靠你所做嘅事維持生計

如果你唔鍾意俾人踩，你最好拎俾男/女朋友，或者父母睇就算
因為唔係個個人有義務講好聽既說話哄你開心

"如果你唔鍾意俾人踩，你最好拎俾男/女朋友，或者父母睇就算"， I think so... 或者找一些志同道合的人吧。

"唔係個個人有義務講好聽既說話哄你開心"， I think so... ， 但我會覺得呢個唔構成上面的原因， 正如冇人有義務送錢俾我， 唔代表我會欣然接受佢搶我錢或者破壞我的財產

少見寫code既人講野咁無邏輯

OK， please calm down, 我不是挑戰你或有什麼惡意的， sor...

You are such a great person.... At least you replied to my post, thank you!

其實我主要係想講， 華人從事programming, 甚至其他科學同科技事業的困境， 就是社會的思想精神對人的行動或追求有好大的制肘

唔好玩埋晒啲無聊罰啦屌，幾廿歲人仲咁岸鳩

*野

最尾個網其實點玩？

記住隻雞個位置， 再憑記憶試下開隻雞出黎， 主要係俾一D記憶力唔係咁好的人士的玩的GAME

我開咗幾次隻雞都係同位喎

咁就怪， 我試過係同位的， 希望大家可以加入研究一下呢個奇怪現象

我諗個個developer都經歷過你個4個網嘅階斷嘅，咁而家過咗兩年你整到啲咩，有冇demo睇下

暫時不可告訴大家， 要等到完成先， sor....

做得幾好

你過左2年
入左行做programmer未？

呢幾個網做左幾耐？
真心過三關其實最煩都係game logic
其他都做等唔錯
一般新手嚟講算係咁
如果你純行frontend嘅
玩frontend animation, motion果d都大把野玩
你個fd叫你整乜oauth姐
咪又係api駁server再行package
唔明有咩咁高深啵

而家呢個世代，大家都習憤左好多野都係老奉有/ 好簡單就整到咁，就會忽略左 / 睇輕左究竟做一件事背後，其實實際要花幾多心思同時間先整到。所以IT同行先會話，點解IT成日比人當狗洗，同埋其他人會expect IT好多野都係好快/好短時間要做完。

當然IT發展左咁耐，已經有好多open source project 比人任用任改加快開發進度。好多project 靠自己寫都講緊唔係一年半載可以完成既事。我建議你試下用多D open source project既野黎改（好似你GitHub 個main page 咁），練下點用library 黎左砌右砌一堆功能出黎，目標係整到個你自己都覺得有用既software / website / 平台出黎。

加油。

我以前啱啱開始學寫網頁都整過好多呢啲mini game(炸彈人、象棋之類)，其實對於理解dom係幾好嘅練習，整real time，而家又返返去做front end developer，所以唔好覺得而家整嘅野冇用，你永遠唔知你將來會做咩。

其實唔需要一定整啲咩好勁嘅野，最緊要你每次整新野都學到新嘢，到你真係停落嚟唔再學先係真正玩完。

冇入， 我只係當興趣， 主要因為見身邊d programmer朋友對份工好多抱怨， 就算人工唔錯， 但我見到佢地都好唔中意佢的地份programming 工， 佢地的技術算係超前我好多好多啦(但勁過我好多姐， 唔一定代表佢地好勁喎)

ching 有冇興趣拍youtube教人code
小弟整咗個網站比人用youtube自學唔同野

我依家拍緊youtube教人寫reactjs
有冇興趣一齊教人

個個programmer都經歷過
而好似你咁自己諗出來， 放埋上github既，其實已經係極少數20% (好多programmer 一個github project都無)
但係一個井字過三關既toy program, 你又expect人地比咩反應你呢? 話比你聽你好叻? 自己欣賞完一陣，就move on啦

做web係好難架，九萬種技術要學，又要load得快，又要好用，又要靚仔，又要無bug。
你朋友建議你整d有用既野係無錯的，基礎學過之後，就可以試下整d real world application，甚至開始修改人地寫既program，咁你先可以成長落去

樓主喺度介紹個youtuber畀你
佢成日開live㗎，樓主可以一齊入去吹下水學下嘢

對的， 人應該要做d有用的野，哪有錯?? 有個朋友學緊c++, 佢做緊d練習仔， d人都好串咁笑佢，呢d野有乜實用價值? 做乜q唔快d整個windows或macos之類，最起碼快快起個社交平台同facebook鬥啦， 佢真係無地自容呢

你對， 我希望我都可以造出d好有用的作品， 謝

係唔係應該變晒問號㗎
點解反完牌都仲見到晒啲公仔嘅

個科技世界變化速度太快， 希望跟到啦，見到d打工香港programmer朋友真係唔容易，基本上係有得做做做，但冇得抽精神時間去學新野..... 又年紀漸長， 可謂"長江後浪推前浪，前浪死在沙灘上"， 如果當興趣就冇咁太問題呢

reload page, 再玩過

Toy program都好多層次
我中學開始就寫自己既todo web app, 留言版, 計數機

大學讀書係有好多呢啲練習, 計prime, fibonacci, 老鼠跑迷宮, 河內塔, command line計數機, hangman, 當興趣/思維訓練係ok

但如果你有任何計劃入行，咁你要盡快試下寫啲實際野 (當然學習係要繼續)

Right! 我暫不打算入行，本人亦不是有任何大計劃的，但就好中意呢d野，而且投入的資本算係少(因為我不會去上課堂， 而係全部都online學習)，所以必定會玩落去

你先跳出個井
望下依個世界 你依啲說話講出黎真係比人笑
以小見大唔係咁樣見
華人從事programming有咩問題？
你睇下大陸知乎或者台灣blog啲人幾勁
最後仲講埋社會 扮曬大道理 其實九唔搭八
學樓上話齋 你都係唔適合做program
好地地幾句野 完全無邏輯可言
仲點用programming language同部電腦溝通

嗯.... calm down please.... 尊重你的， 讓我去沈靜深思吧， 謝謝你

手巴仲未入嚟

講多樣野， 我又要俾人小， 本人有研究開佛經，覺得logic不是人intelligence的全部， 而係有一種心靈或者叫靈魂上的安寧同光明通透，呢樣可謂至高無上， 很形而上學的， 哈哈.... 不好意思， 你要小我也唯有隨緣呢

對， 華人是好勁好聰明的， 而確實咁講， 我唔認為人同人之間有整體的優劣可比較，我認為每一個人都有閃閃發亮的光芒，只係你會唔會想去睇下佢的光芒

少年你太年輕了，如果你係行內人就會明點解啲人會比啲咁嘅comment 你

香港10個有9個唔識it嘅老細都會覺得所有it嘢係講完就變到出嚟嘅野，幾難幾易老細都唔會理亦唔會讚，仲要成日同你講話見到邊個邊個網頁/程式有喱個feature，然後要你整一個出嚟

剩低一個識嘅都會話你寫得唔好又乜又剩，又或者用佢地以前寫code嗰套去諗依家嘅trend

但香港所有老細都有共通點就係：又要馬兒好，又要馬兒不吃草

你收到嘅comment 只係佢地平時從唔同人聽返嚟嘅comment，做programmer聽聽下就慣

又唔訓

"你收到嘅comment 只係佢地平時從唔同人聽返嚟嘅comment，做programmer聽聽下就慣"

認同， 有一句話"一隻手指人， 三隻手指指住自己"，我認同到極， 因為見盡好多人， 當然包括我自己!! 都有將自己的問題， 在其他人身上發掘再放大， 我在自己身上也體會到呢個現象，老實說， 我改善緊自己呢個問題的

你個program佬睇

佢屌你好正常，吾屌你先係玩尻你

我果時讀書學寫html+js, 比心機寫D低能野個阿sir根本吾care仲屌尻我。上堂除左教揾template同吹下其他野（e.g. ide），就係自己做lab。

我果時真心覺得佢教畜。

直到之後做project, web D 基礎野全部copy同generate既， 我先明。

真係吾係想打擊你，但係你代入下：

數學學位望住個傻仔玩四則運算玩得好開心

嗯， 可能佢好心慈祥，好想我有好的將來想鞭策下我啦， 需然我真係唔係同佢有親，但可以咁諗

或者大家過去(香港人同你都一定試過n次)或將來聽到有人對你講呢d說話，你好難堪失落， 可以諗下“唔係嘅! 佢好心慈祥為我好嘅姐! 我悲慘佢都流淚!” 轉一轉諗法， 大家開心呢， 哈哈

做人開心D好

岩嘅! 放開d, 接受，如實地看人世間(佛教用語: 如實觀)

睇晒所有留言同樓主啲網站
只可以講一句，你唔適合呢方面嘅嘢，你早啲放棄吧啦
首先你講嘢真係冇咩邏輯，打咗一大段嘢結果毫無重點，無人明你想講乜嘢
覆人哋CM又懶感性，扮撚晒嘢咁

你啲網站又唔知整乜鳩
井字個網頁連AI都冇，咁玩乜春
玩完一場之後竟然連個RESTART都冇

雞嗰個網站又係唔知做乜鳩，直接整個條件REFRESH咪得，竟然要自己人手REFRESH都有

只可以講，你自己個遊戲都未整好就SHOW畀人睇，你連BASIC之中最BASIC嘅嘢都搞唔好，人哋梗係笑鳩你

淨係睇你隻GAME都知，你啲CODE一定好似你個腦咁亂到仆街

其實樓主你想追求d乜野，自娛？練手？學新野？

講真你寫d野真係有問題，
人地同你講真話又唔得，
你話當興趣，
當興趣就唔批評得？

你鍾意呢樣野，點解唔諗下點樣improve？
人地講既意見，係咪真係全部冇用？

真係鍾意個樣野既話，
挫敗唔會係來自其他人，
應該係來自你自己，
你明知個井字過三關淨係識random揀位，
仲擺出黎叫朋友睇，
你自己做d野出黎未做到滿意就擺出黎，
人地冇責任呵你。

你個幾條link，整緊既野，
與其話係成品，不如話係一d為咗學某個寫法既練習、功課之類既野。

咁樣同一個玩樂器既人，
同你分享一d炒炒地音階練習片有咩分別？
人地認真玩樂器既人，
見到你炒炒地，同你講，你又話人淨係見到缺點。
其他唔識樂器既人，一黎覺得練音階好悶，二黎覺得你練都未練好就擺出黎。

最大問題係你滿足於唔完美，
然後當有人指出黎，
你又接受唔到批評，
用興趣黎做低質既開脫。

自娛比較確切的， 實質我冇一個“願境”，不立志要做什麼，就好似我以前接觸到一隻叫“hearthstone”的game，沒有為了什麼目標，但見到就覺有趣了，中意玩佢同研究佢

tell me more

exact7ly

明知未完成，就急住share比人，
十足十d mk拎住枝木guitar，
tune都未tune好，
chord都按唔實就拍片話比人知自己識彈guitar咁。
到人地指d問題出黎，
就話興趣黎姐，
點解淨係識批評？

完全見唔到有幾努力，
感受唔到佢想係呢樣野上面變強。

我是一個絕對的“不完美主義者”， 對的， 或者， 你帶出了我的一個講好耐的又非常“不正常”的核心思想，你看得出來了，厲害

學CODE係一條無限嘅路，你今日整咗個PROJECT，以為自己好勁，四周圍分享同人講
你咪因為咁樣而停咗步伐囉
真係勁嘅人係會不停前進，唔會對住自己啲作品打飛機
當你整完個完美嘅井字遊戲，但係有啲人可以將隻GAME整埋動畫；有啲人就可以整埋做3D；有啲人可以將佢變ONLINE GAME；有啲人可以加入埋人工智能，深度學習
如此類推，根本係無窮無盡
你而家整完個咁嘅嘢就滿足，因為咁而停咗步伐，咁你咪一世都好難進步囉

打蛇隨棍上， 要從此引出我一套好“不正常”的思想，係一個日本古代哲學

哂氣，
同佢講佢滿足於簡單仲要唔完美既野，
唔會進步，
佢答你我係唔完美主義者，乜鳩日本哲學。

佢根本就唔係想係呢方面進步，
佢只係想得到認同、讚賞，
覺得個世界應該對自己好d。

唔想努力就想有人認同自己，
就算把口認同你，
都係假。

問下自己配唔配，
夠努力未？

其實我見好多人都好激動， 明白的， 香港人都好辛苦，但係呢， 你地去起下我底， 應該知道我又係等緊時機又帶出哲學理念...

辛苦晒

老老實實
你啲所謂嘅game係做乜鳩
我用個scratch 都整到出嚟啦
仲可以自己reset

屌講真話佢又會話你激動
往往最真嘅說話都係最難聽
佢又唔肯接受
同佢講真係嘥鳩氣

因為佢根本唔當你係朋友

去起我底， 你可能知道我實質想講咩， 有關人性，激動，暴力同痛苦，上面幾為最後完美地幫我成作了一個序曲

點解咁認真覆佢
你一有兩三句批評佢就會叫你calm down pls
根本冇打算聽入耳

而家先明
真係想佢好，佢又當你精神病

唔好推啦條友分明on9
講野九唔搭八懶係緣咁
接受唔到批評就逃避9up揾人認同鼓勵
弱智係度發表乜人性激動偉論

樓主似有少少精神病
有冇睇過醫生？

垃圾

樓主冷靜d呢,整些咁勁的野出黎
分分鐘搞到我們IT狗無飯開唷...

一係你就教我們點整的, 我不介意免費學你的技巧 謝謝

幾十人喺度認真覆sam哥又真係好撚野

上來派膠都唔係第一日架啦

啲網頁幾得意

仲要打咁多字

本人係不正常香港人

其實我自己覺得香港人的情緒太容易俾人控制到，我以前都係咁，不過而家好多時我都可以盡量保持冷靜，有一句叫"善戰者不怒，善勝敵者不與，善用人者為之下" 我會覺得當人容易受人的言語挑釁， 係呢個社會係好蝕底

的確， 我是一個極不正常的香港人， 我認同的

同埋講多樣， 我又要俾人小， 我會覺得，香港係一個去會繼續沈淪下去的社會，因為人同人之間一般處於一個鬥爭的狀態， 人同人之間多有懷疑，今日我示範了咩叫四面楚歌， 十面埋伏， 而他日你地都會面對(其實你地應該試過)， 我會覺得係呢個社會，沒有什麼可以建立， 人也沒有什麼可以爭取，我會覺得人少求，最輕鬆， 人少擁有， 也最輕鬆

最重要係， 你的情緒不要受人控制， 你的價值觀不要受人操縱，自己去睇清楚實相(佛教語: 如實觀)

所謂「五濁惡世」？是指現在我們人類所居住的這個娑婆世界，忍苦的人間，有五種濁。濁者，就是污穢不潔淨的意思。
地球世界，分成、住、壞、空四個中劫，每一中劫有二十個小劫，在住劫之第二個減劫以後，人間就有渾濁不淨之法，計有「劫濁、見濁、煩惱濁、眾生濁、命濁」等五種：
一、劫濁：什麼叫做「劫」呢？劫是印度之古文「劫簸」的略稱，翻譯成中國語文，意思就是分別時節。以通常之年月日時，不能計算的久遠時節，又叫大時，就是所謂的「劫」
劫是以人的壽命長短，增減來計算的，平均人壽自八萬四千歲起，每百歲減一歲，減至人壽到了十歲的時候，再往上增，也是每百歲增一歲，增至人壽到了八萬四千歲時再減，減至人壽十歲再增。如此一增一減的時間，為一「小劫」，計二十增減為一「中劫」。地球成了，叫「成劫」，成劫是一個中劫，因為成劫中有二十個小劫。地球完整的成功了，住在大太空中，叫「住劫」，住劫是一個中劫，因為住劫中也有二十個小劫。住劫以後，地球開始壞了，叫「壞劫」，壞劫之中，也是二十個小劫。地球壞了之後，就是空了，叫做「空劫」，空劫之中，也是二十個小劫。成、住、壞、空四個中劫之中，計有八十個小劫，合計為一大劫。
因為到了每次小劫之末期，都會有種種的災難，叫「劫濁」。法華經上說：「劫濁亂時，眾生垢重。」若是到了壞劫的末期，地球要壞了，就會發生大火、大水、大風等種種的大災難來，以致使地球壞完，這就叫「劫濁」。
二、見濁：見是見解。在我們這個地球世間的眾生，到了每一次的末劫，眾生多執著自己的我見、身見、偏見、妄見、謬見、常見、斷見、邊見等種種不合乎真理的一切顛倒邪見，而使世間濁亂不淨，苦惱不堪，故謂之「見濁」。
三、煩惱濁：使世人生起煩惱的濁，有「貪、瞋、痴、慢、疑」等五種。
貪：世人因貪心，會造作種種的惡業，而生諸煩惱。
瞋：世人因一切不如意的遭遇，而生起瞋恚之心，以致發生爭鬥打罵等種種惡業，而生諸煩惱。
痴：世人因沒有智慧，而做許許多多不明是非，不知邪正，自取其辱，作奸犯科，殺盜淫妄，妄服亂性物品以自害的行為，不但生被判處徒刑，死後還要遭受墮入地獄的惡果，而生諸煩惱。
慢：世人因驕傲，狂妄自大，不知虛心恭敬，也會造成許多苦痛不堪的惡業，而生諸煩惱。
疑：世人因懷疑心，也會做出許多愚痴無明，後果不堪收拾的惡業，而生諸煩惱。

以上五種，不過略舉而已，詳細說來，無量無邊，會使人生煩惱的事情，罄竹難書，因此叫做「煩惱濁」。
四、眾生濁：在三界火宅，六道輪迴裡的眾生，有天、人、阿修羅、鬼神、畜生、地獄。其實這六道之中，何止千萬億類別的眾生，使世間成為苦惱污濁。以人類來說，天堂地獄，唯心所造，心中生起了一切的內眾生，就會形成一切的外眾生，因使人心不淨，故謂之「眾生濁」。
五、命濁：命是世人的壽命。在末劫世間的眾生，因風吹雨濕，炎熱寒冷，勞動飢餓，苦心勞神等種種的煩惱，生老病死，命如懸絲，如草上露，朝不保夕，無常迅速，這就叫「命濁」。

係

同埋又想講一樣，又要俾人少， 上面好多人鬧我係一個無logic的人， 做programming 黎把鬼咩? 或者有人(其實都係只香港人姐...)會質疑我的智力呀，或者有人問我係咪讀緊小學呀，第一日出黎返工呀? 試問又有邊個香港人未試過俾人咁問姐 點都好啦， 我會覺得，logic呢樣野的確係好重要， 但係咪只係唯一構成適唔適做programmer的因素呢，因素其實包括左好多野， 包括恆心， 沈着冷靜，靈感，還有一樣叫“直覺”(而直覺無logic無推論可言， 只係一種“feeling”，有時有人問我點解會得出某個觀點， 我會答”我feel到")，

所以， 我覺得， 香港人(或華人)， 好難做到任何野， 因為人做每一行動，總有佢的drawback，例如你想買一幅太陽眼鏡，咁人地可能會覺得太貴太奢侈， 又或者太cheap太垃圾， 又或者太普通無新意，或者個框太軟易變型，或個框太硬易碎裂，點都有問題的，咁結論就唔買就唔洗咁煩囉! 一幅太陽眼鏡係咪因為“佢個框太重”， 咁就係個眼鏡的所有呢，呢幅眼鏡就沒有用呢?

承接上面， 一個programmer logic唔好(當然唔能夠差到去一個弱智的地步啦)， 是否就唔好做programming 呢? 所以，我地華人較難去做任可行動， 或任何自我的理念想去追求， 甚至有自由意志(誇張左...)

可能我的文字寫得唔好，表達力唔好，打錯字，或者你地會質疑我係咪岩岩學緊寫字，覺得我都係唔應該發表任何文字理論，不過，我還是要繼續寫下去

真係完全唔知條友講乜
利申 寫code

我覺得你果4個網冇問題 但你中文邊度學
"你對， 我希望我都可以造出d好有用的作品， 謝"

我叫左去買個白汁 咁d飯有d雞皇 就$26蚊

條友問我要唔要加飲野黎飲 我唔洗講啦 就要百事 點知佢話百事有可樂

我都唔知佢up咩鳩 跟住我話唔要野飲 佢話30蚊 我話唔要 跟住佢話我係咪睇電視

屌佢老味 on99

其實， 每一個人， 包括你我， 都必然經歷我的情況，而往後亦都是必然繼續的，我會覺得冇可能去改變個大環境的，而我之前所講的學programming經歷， 唔係要去批評人地，或要去矯正人地或改變人地，就算Steve Jobs 話apple改變世界，都只係電子消費品的世界，而最重要的“人”， 是從無改變

佛在2500年前，提出人在此濁惡世間必然受苦，是恆常的”世間法”， 無人可改變， 就算apple造多幾多新產品亦不可絲毫去改變

是人要去遷就個環境，咁我上面有提“五濁惡世”，是永恆的，而人覺得”在社會上去爭取福樂是可以爭取到的”，是幻象

你到今日為止爭取到什麼的福樂? 可以分享一下嗎?

我覺得興趣既話好好啊
加油啦

的確係有on9之處，而我佈左呢個局是為了作一個序言， 帶出我一d理念思想，你可以去看一看我所引申出的思想理念，再去指正的，我以後再作進一步修改正, thx!

原本仲以為佢係有興趣
但關咩華唔華人事，大把亞洲人起google facebook 個d 公司做緊

原來假膠屌你老母

謝謝你! 題外話，近來買左Macbook Pro做寫code真係唔錯，係貴左少少姐， 是值得的投資

此世間乃五濁惡世， 人無論如何在此打滾， 如何去爭取， 也必然不得福樂， 要求得真正的福樂， 必然要離開此蛆蟲喫糞的糞坑， 人人或貧或富， 或強或弱， 也只是體形與喫糞之量有異之蛆也！

滑坡到

尋日公司爆左炸 因為碌杯麵唔小心打爆左個煤氣制 你知啦IT狗有個電字就關事既...

歡迎加入

呢4個網有冇CODE可以分享下
想學

Github黎

還未有人插我? 原來咁快個party就要結束

你地諗到咩就講(小我又好乜都好啦)，始終想了解一下大家的諗法，繼而我講d自己的諗法， 或者你當我表演派膠

撚撚樣師兄，或者可以再講多d?

希望你可以再講多少少你的諗法

去github可以睇到全部原碼，或者你可以參考下d code, 但係如果你真係想學， 盡可能完全由自己構思成個program，而唔去睇人的code，方法有無限個，最好自己摸索一套自己的方法， 同埋盡可能用英文的學習資源，同上英文的forums, 因為你會發覺英語世界同中文世界，成個文化係180度咁大分別

題外話，係一個製作成品，而唔係學習的情況下，就要盡可能參考人(可以抄到就最好)

我都示範左俾你睇啦，在中文的網上世界，成個文化係點..... 可以的話，programming 或其他學術， 盡可能用英文的資源，本人一切真係想求真求知的問題，全部stackoverflow, udemy, treehouse等等上面去學去問

華語世界，拿來派膠就可以了

還未有人插我? 唔通我的理論完美了

嗯， 似乎一切都好完美

無建設嘅嘢聽都廢事
有建設嘅話，幾撚難聽都要多謝番人

其實上面十幾個師兄話我無logic可言(或者弱智啦， 字眼太多不能盡錄， 試問邊個未聽過.... 可能上面師兄們食呢d說話多我幾倍, 但對佢有效唔代表對我有效)，而我諗過，我當然唔係一個無logic的人，但我覺得我所寫的推論太過跳躍， 而且有好多隱喻，太多直覺， 香港人唔慣呢d野.....(我記得曾經有香港人問點解屏風樓會阻住風流，係點推斷出嫁?) 而佢地可能係好忙，或者情緒不夠平靜等等(我覺得佢地見到我所寫的野有情緒波動，其實洗唔洗)， 好多野係skiming(速讀)，唔會花太多時間心力去理解思考， 需要人講到好似本數學書示列咁，會所以我下次會盡量用多d像精密數理式的步驟去推論，會較適合香港人，同埋我亦都改善說話的態度，方式同字眼，應該講野要盡量唔好太刺激人的情緒，因為人係情緒太激動狀態下， 理性會減弱，咁討論就唔能夠進行，可能最後變成野獸混戰 (見到連登好多post都係咁， 試問意義何在? 最後為太家帶來什麼得着呢?)

而家個推論步驟做得好d喇掛，如果係咁咪試下捉下有冇錯字

文法上的錯誤請指正，寫太過粗魯可插，太過文雅都可以插，甚至離題亦可插(雖然我本身開post的目的就係要最後離題)

有冇俾人小過話"畫公仔畫出腸“? 因為有時有d人剩係想要結論，要照顧果d人的需要，唔係又就話你噚氣，真係有朋友小過我，話我推得太精密，不如直接講結論啦屌，幾百位觀眾個個唔同嘛

講多樣， “九唔搭八”，上面好多師兄都提出我有呢個問題，當然香港人有邊個未用過呢個戰術丫(上面好多師兄平時比我有過之而無不及，也是不出奇的)，”九唔搭八”， 好特別的，從來是貶意，但也是從來個個都會用的戰術

解釋:

當人同你講一大堆無稽之談，或者有十個人如野獸咁圍攻你，一大堆雜音，你係唔會去搭落佢的說話? 因為一旦你去搭落去，就是不歸路，就是一個沒完沒了的爭論，其實都唔係爭論，而係你會面對住一隻咆哮的野獸，你一路講， 隻野獸就一路咆哮

例如，有上面有師兄話我:

晒所有留言同樓主啲網站
只可以講一句，你唔適合呢方面嘅嘢，你早啲放棄吧啦
首先你講嘢真係冇咩邏輯，打咗一大段嘢結果毫無重點，無人明你想講乜嘢
覆人哋CM又懶感性，扮撚晒嘢咁

你啲網站又唔知整乜鳩
井字個網頁連AI都冇，咁玩乜春
玩完一場之後竟然連個RESTART都冇

雞嗰個網站又係唔知做乜鳩，直接整個條件REFRESH咪得，竟然要自己人手REFRESH都有

只可以講，你自己個遊戲都未整好就SHOW畀人睇，你連BASIC之中最BASIC嘅嘢都搞唔好，人哋梗係笑鳩你

淨係睇你隻GAME都知，你啲CODE一定好似你個腦咁亂到仆街

面對呢位師兄，你會唔會搭住佢去解釋你的觀點呢? 可以同佢解釋點解我個井字過三關唔需要一個restart制嗎? 可以同佢解釋果隻雞的program 我唔想造個條件去自動refresh嗎? 佢上面講左好多好多野，你無可能去搭佢任何一句觀點去提出自己的觀點， 因為一搭落去就係一條不歸路，你面對的是一隻野獸，你只能用一把獵槍打死佢，而你唔可以同佢談論

而呢位師兄咁辛苦打左咁大段野， why? 因為呢d說話對佢有效果，佢食過食到hihi, 咁佢咪用呢招去對付你囉，當然我係不正常香港人，我唔受呢招的(上面個個都話on99呀，弱智呀，九唔搭八呀，咁我唔受呢招就要食呢d批評做代價嫁啦!)

咁你搭唔搭落上面位師兄到度? 如果你對十個呢d人呢? 當然最好係唔搭，否則嘈到天光佢地都係講緊類似上面果堆說話，但凡事無完美，針無兩頭利，唔搭就你會食左"九唔搭八"的貶損，咁當然兩害取其輕

你見唔見好多連登仔都會被捲入沒完沒了的野獸大戰入面? 因為佢地的行徑同反應可以預測，亦都易落入言語挑釁的陷阱入面，咁當然，你若選擇用一個不可猜測的形態，對手效難對應，但凡事無完美，針無兩頭利，咁咪人地咪捉住話你冇point囉呀，思想混亂呀，思想觀念唔專一呀，或者正如上面師兄所言"你啲CODE一定好似你個腦咁亂到仆街"， 都係果句， 兩害取其輕，仲要我一對十幾，冇得揀

人始終有失誤，有弱點，在人同人的鬥爭之中，人一定可以睇住對方弱點或錯誤打，而我仲要對住十幾個師兄去找我錯處，你都唔會expect 我可以反駁或者去遷就佢嘅意見，是沒有用的，唯有硬食，否則你就被玩弄於鼓掌之間

今日我成為了一個箭靶俾大家射，見到上面眾師兄“同仇敵愾”，感覺大家好兄弟咁， 但他日你地呢班烏合而來的”兄弟”，會唔會有其中一個成其他”兄弟”的一個箭靶呢? 絕對有可能的
過去也有絕有可能

呢個社會係一個令人“戰戰兢兢”的社會，誰敢踏出一步成為異類? 同類是不會錯，大家都係咁， 邊個敢咁話錯?

所以我咪話呢個係華人社會去從事programming 或者科研技術的困境囉，好多野講求有即時實用性，伽利略可以去走去攞兩個鐵球由個斜塔上面掟落去證明地球引力加速度守恆，中國人最大志咪讀四書五經去考科舉

“喂! 我地個個都都係用CLI OS嫁啦，邊有人會用GUI OS嫁?"

GUI stands for Graphical User Interface. CLI stands for Command Line Interface.

咁Windows咪係一個爆紅的GUI OS，
當然佢Bill Gates係一個白種人在西方社會，有一定自由度去我行我素

上面有師兄話係，華人有乜問題，好多都係Facebook, M$, Google做工程師啦! 咁你唔係講緊佢地係騰訊, 百度，甚至金山軟件做工程師丫嘛!

仲有好多想講，或者你插住先

你真係好得閒

真理王

好奇樓主依家幾歲

還未有人插我? 唔通我的理論完美了

大家推一推先， thx!

冇錯，就係咁， 呢句又係等緊的一句， ”得閒"是一個我想講一講(俗稱9 up)的一個題目

不透露，但年紀很大，做得人阿爺

收工我仍然自己會寫啲ON9 Project，例如AV Database

一透露年紀，就產生危險性，

1: 如果對方年紀少過你，咁對方會話我係阿伯/阿婆， 會攻擊我腦根遲鈍，食古不化

2: 如果對方年紀大過你，咁對方會話我入世未深，中二病，過份浪漫情懷

結論:必輸(在這個香港社會)

你老味你個網寫自己28歲

真心膠黎
咁撚on9講野講到咁
真係唔係咁易扮

我剩係想知你用左幾耐寫你個過3關

最前面有好多師兄會覺得唔係好明白我所說的文字內容(即係1999，高登術語你明掛?)，我亦都諗清楚，的而且確我文字表達的方式唔適合香港人去閱讀(即不應太多跳躍式推論同太多隱喻， 而盡可能像數學書的示例，一步一步推出黎)，而我以後會因應唔同人種的文化去改變表達方式，唔該晒眾多師兄的指責!

Lm

又真係幾無聊

還未有人插我? 唔通我的理論完美了?

樓主用心良苦

Sam, 我認真覆你。

社會主義由人類組成群體嘅時候已經存在，一個社會係由好多因數組成，其文化，經歷，戰爭，地理，政治等。大部分香港人接受並適應香港文化，價值觀，係好正常。我諗你首先要同意樓上嘅觀點係，你係新手，香港文化就係負面回應行先。

你對於其他人嘅recommendation係西方國家嘅values入面，係合理同可行嘅。但係香港，就係標奇立異。就你想提出自己觀點前，你已經非常passive aggressive，你作為老師或傳教者，立場已經冇哂。

思維跳躍太快，亦即係暗示人慢，有對錯？冇。但從客觀事實證明，你表現出嘅成就，係inferior係non convincing係冇前後對比，冇價值。

我係外國做programmer，見過好多人，負面嘅人，係好少可可以由其他人手中吸取經驗。

You did not behave like what you have said. 如果你用react重新寫過，去udemy整好CSS，開始覺得你programmers個friend嘅comment係尊重你，further嘅意見係自己爭取，你會發現，you have lived and achieved your full potential。

另外，加上我對精神科嘅了解。你可能有anxiety，你要接受現實，試下了解比你更差嘅人係如何樂觀生存。仲有一點我係reluctant to say，神，佛，都係人作出來，你可以同意佢地嘅道理，但唔科學嘅，信來只係escape。

Get back to reality, get help my friend. Listen, watch and learn before you try to spread what you believe.